(認真討論) 如果自殺唔會影響他人 其實係咪無問題

舉例 有人無親人 無朋友 而且自殺之後唔會造成其他人麻煩（例如唔使幫佢處理屍體）
咁自殺會唔會俾大家認同

利申 好愛惜生命 想長命百歲
只係好奇選擇幾時死係唔係可以俾大家選擇 作為一個人嘅權利

認真討論 唔係叫人自殺 搵巴打幫手貼撒馬利亞乜乜乜

心智未成熟請按上一頁離開

係，但係現在左膠當道，所以就算一個人生不如死，左膠都要佢地生存落去

無錯

如果自殺唔影響人，但又係唔係真係有呢個如果？好似有排有人燒炭死，之後個陣子就會有人有樣學樣燒炭死；正如呢排興氦氣自殺咁。

同埋自殺唔影響人有點，反正都自殺，你唔通仲想人死留名，豹死留皮咩，咪由個社會批判囉。

係外國咪有得你揀 香港？返工啦望

當然係
唔使俾麻煩人即係冇負擔 冇負擔幾時死都得

死咗之後要人頂你更已經係麻煩到人

同意
但返學應該點計

咁先劈炮，做足一個月通知呢?

本來考尾二，你一死我變考第尾仆街

驚俾人ban，唔答

自殺係道德同意識形態問題，漠視自殺事件有機會造成社會不積極性，減低生產力，及增加社會不穩性，所以正常社會鼓勵忍辱偷生而遣責自殺行為

首先 你個如果係不成立的

其次 自殺唔係解決方法 有咩問題講出黎 一定有辦法

只係想知連登仔對自殺係唔係一種權利抱一個乜嘢睇法
而且想知有無道德撚抱唔同意見出黎講下
歡迎熱烈理性討論

咁如果果d抱著自殺念頭嘅人生產力已經底下？
係對社會無生產力 而且會有bad side effects例如乞衣影響市容咁 咁樣就可以自殺？

on9 但笑左

人類係群體動物 點會唔影響其他人
正係你住緊果間屋都已經變左凶宅
同埋你所講既冇朋友冇親戚咩都冇既人
1000個自殺既人有幾個會係咁

如果去外國的荒山野嶺自殺應該對其他人比較影響少⋯
人如果唔係痛苦到某一個地步，應該唔會諗自殺，正常人係求生而唔係求死

好正 好好笑 XD
bro應該可以試下幫下d想自殺嘅人
可能會被你啟發到
唔想死

可唔可以係調轉諗點樣令佢地嘅生產力提升返，有positive impacts on others, 又唔會影響市容呀

你所指既無問題只係極表面既無帶到麻煩或者無影響到人

但自殺牽涉再深入啲既問題
就係人既生命唔會自己衍生
係祖先繁衍後裔而帶來新生命

無論你當下願唔願意生存，當你思考到呢個問題時悚你已經黎到世上，你既生命已經存在。

人類祖先因爲以上原因
為你帶來靈魂意志同埋軀體
無錯我地有自由意志可以自主
過自己想過既生活做自己想做既決定

但唔包括終結自己生命呢個決定
因為自主意志唔代表可以自殺
簡單黎講你條命唔係你俾你自己既
(亦無人可以自生)
亦都唔單單係只係老豆老母俾你咁片面
而係人類史上既一環，當你一存在已經介入並互相影響其他生命，不論你生唔生仔，你都有存在既價值。

如果一個人要終結自己生命既話
係講緊將一樣唔屬於自己既野停止
個人認為稍欠理據